武漢肺炎襲港 旺角街頭半數人出街仍無口罩

武漢肺炎席捲全球，本港一日內接連出現兩宗確診感染個案，一時間全城戒備，更掀起口罩搶購潮。《蘋果》近日實地視察，旺角十字路口只有半數人戴上口罩，與沙士時期仍有一段距離；在曾經爆發沙士的淘大花園，戴口罩街坊比例僅得約一成，有無戴的街坊更聲言不怕。記者亦發現不少藥房出售的口罩均無國際認證標籤，功效存疑。有醫生表示，戴口罩主要作用是阻隔飛沫，一般三層的外科口罩已能起預防傳染病功效，但若購買無認證的口罩則要格外小心。

淘大花園僅一成人戴口罩
不過《蘋果》記者趁假期前夕在旺角街頭視察，其中惠豐中心對出的十字路口，中午時分只有大約一半人有戴上口罩，雖然比例較平日為多，但仍與當年人人口罩遮面情況存在距離。而對比當年攝記在女人街拍到的舊照片，「口罩人」疏落的情況更為明顯。在相對封閉的空間如巴士上，不少人均會戴上口罩自保，但記者就直擊有人無戴口罩兼大聲咳嗽，上前詢問時對方僅稱「唔想戴咪唔戴囉」。

而在沙士期間一度爆發社區感染的九龍灣淘大花園，當年不論男女老幼均「全副武裝」的高設防狀態已不復見，十個路人中只有約一人會戴上口罩，其中尤以年輕人居多。無戴口罩的街坊蕭太表示自己只是到樓下買東西，稱僅在前往人多地方時才會戴上，認為做好個人衞生如回家時洗手已經足夠。有不透露姓名的長者亦聲言不怕，「去邊度都會有事㗎啦，唔出街都會惹到，要死嘅該死唔使病啊」。
同為街坊，戴上口罩的黎女士則帶住女兒落街，到藥房試圖搶購口罩，「冇貨賣啊，啱啱想買多啲都係買到廿隻咋。」住在附近得寶花園、曾親身經歷淘大疫情的陳先生認為戴口罩是保障自己及其他人的一種方法，家中已備有不同的口罩，但就坦言對甚麼口罩有效認識不多。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

口罩宜買符美歐台標準

一般而言，香港的外科口罩主要遵從三個國際標準，分別是美國材料和試驗協會（ASTM）的F2100-11、歐盟EN14683 2014以及台灣CNS 14774（見附表）。而2017年消委會亦曾就市面上常見29款外科口罩進行基於ASTM F2100-11的測試，27款細菌過濾效率都高於95%（下載測試報告 ）。不過記者發現，經過多日搶購後，消委會報告中測試的口罩款式大部份已經斷市，市面藥房只能買到無認證的外科口罩，大部份更僅得日文包裝，一般市民難以分辨是否為合資格可以阻隔病菌之口罩。

中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，一般坊間發售的三層外科口罩已有預防傳染病的功效，而口罩「認證」其實是生產商找機構做認證，「一般市面三重外科口罩就得架啦，當然如果你有個確認，就有信心保證」。立法會議員、醫生郭家麒則指出，一般三層外科手術口罩，只提供物理防護（physical barrier）阻隔飛沫，理論上所需的技術低，但亦建議最好購買有認證的口罩，並提醒口罩最多戴4至8小時，因最內層因咳嗽和打噴嚏而弄濕，要頻密更換，「濕咗個防護效用會降低，因為細菌可能會穿過口罩，透過水入到去口鼻」。
而一款名為「救救マスク」（マスク即日文口罩），去年就被日本朝日電視台晨間節目「Morning Show」踢爆是中國生產的劣質貨品。根據當時報道，該款口罩帶有異味，長期戴上更會引致頭痛。
記者所搜羅的口罩中，就有一款疑同名、外觀包裝相近的「救救マスク」口罩，但打開聞不到任何特別的味道，未知是否與日媒揭發是同一廠商或批次，但就發現其厚度明顯較一般口罩薄及透光。
正確戴口罩方法

即使買到合適口罩，亦要學會正確佩戴方法。根據衞生防護中心教路：
(1)外科口罩有顏色或摺紋向的一面應該向外，同時金屬條要向上
(2)先將口罩橡筋掛在耳上，如果是綁帶式則要綁在頭及頸後
(3)掛好後先拉開外科口罩，使口罩完全覆蓋口、鼻和下巴
(4)然後將外科口罩的金屬條沿鼻樑兩側按緊，令口罩緊貼面部
(5)無論戴口罩或除口罩，都需要先將雙手洗乾淨，避免手上的病原體接觸到口鼻

戴口罩啦 求下你哋

有不透露姓名的長者亦聲言不怕，「去邊度都會有事㗎啦，唔出街都會惹到，要死嘅該死唔使病啊」。

你快d上吊死啦

你死你事累死埋隔左右正仆街

好多中年人士都係咁 搭𨋢聽到有個女人話好彩知道中肺炎嗰人搭過高鐵 消毒左 嚇死人
但佢自己都唔戴

仲要住淘大

台灣認證CNS 15980 有無用

淘大最多賤種藍絲

佢地好似無sars記憶咁

快d同我去佢哋隔離咳

物競天擇

話就話經歷過03年沙士，但出到街8成戴口罩既都係後生仔
想問老嗰輩03年係經歷咗d咩？咁低劣防護意識既人竟然都未被淘汰

唔撚戴 想攬炒 中招一定去警署
原來你地口中嘅攬炒得把口

相信好多人屋企人都堅持唔戴 叫佢戴淨係嗯 又係咁咳 搞到我驚到失眠

真攬炒.

30歲以上應該記憶猶新
竟然仲係咁on9

諗深一層其實係好事嚟

廢中廢老 藍絲 大陸蝗
佢地信黨

冇晒-o-o同deadbody，變晒呢張

呢班人就係覺得
自己捱得過沙士 有抗體/無事嘅